**斯洛文尼亚共和国国旗**及航海旗为白-蓝-红三色配有[斯洛文尼亚共和国国徽的斯洛文尼亚民族国旗](../Page/斯洛維尼亞國徽.md "wikilink")。国旗的标准制定在《斯洛文尼亚宪法》第六条、《斯洛文尼亚国徽、国旗与国歌法，斯洛文尼亚民族旗帜法》中得以确定。(Ur.l.
RS, št. 67/1994, 14/1999 Odl.US: U-I-296/94).

## 歷史及其他旗幟

### 歷史國旗

<File:Flag> of the Kingdom of
Yugoslavia.svg|[南斯拉夫王國](../Page/南斯拉夫王國.md "wikilink")[國旗](../Page/南斯拉夫國旗.md "wikilink")
<File:Yugoslav> Partisans flag
(1942-1945).svg|[南斯拉夫社會主義聯邦共和國](../Page/南斯拉夫社會主義聯邦共和國.md "wikilink")[國旗](../Page/南斯拉夫國旗.md "wikilink")
<File:Flag> of the Slovene Nation.svg|斯洛文尼亚国旗（无国徽） <File:Slovene> Nation
Flag.svg|斯洛文尼亚国旗（无国徽） <File:Flag> of Slovenia
(1945-1991).svg|斯洛文尼亚社会主义共和国国旗

### 軍旗及政府旗、國籍旗

<File:Slovenian> Partisans flag.svg|斯洛文尼亚游击队标志 <File:Flag> of the
Slovene Home Guard.svg|斯洛文尼亚国家卫队旗帜 <File:Civil> Ensign of
Slovenia.svg|斯洛文尼亚政府旗和民船旗 <File:Naval> Jack of Slovenia
(1995-1996).svg|国籍旗（1995-1996）

### 建議國旗

<File:Slovenia> Flag Proposal 1990 before
independence.svg|斯洛文尼亚国旗建议案（1990年以前的独立的国旗）
<File:Flag> of Slovenia proposal (Triglav
variation).svg|2003年被建議使用的新的斯洛文尼亞國旗的草案
<File:Slovenia> Flag proposal.svg|2003年被否决使用的新的斯洛文尼亞國旗的草案 <File:Flag> of
Slovenia proposal (Heraldica Slovenica
Proposal).svg|2003年被否决使用的新的斯洛文尼亞國旗的草案

[Slovenska_zastava.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Slovenska_zastava.JPG "fig:Slovenska_zastava.JPG")

该法律中的相关条款同时确定了关于[国旗](../Page/国旗.md "wikilink")、[国徽与民族旗帜的几何构造](../Page/斯洛文尼亚国徽.md "wikilink")、设计与颜色的应用条款。

白，蓝，红三色为[泛斯拉夫民族色](../Page/泛斯拉夫顏色.md "wikilink")，绝大多数斯拉夫民族在国旗颜色上采用如上三种颜色。

[Category:斯洛文尼亚国家象征](../Category/斯洛文尼亚国家象征.md "wikilink")
[S](../Category/國旗.md "wikilink")